「黃色經濟圈」並唔係「黃色義工圈」

首先要多謝長毛創造「人血鏝頭」一句
令大家濫用左「人血鏝頭」

要長遠咁發展「黃色經濟圈」
個圈子必定要先付合「經濟」既原則
而且係「Profitable」
好簡單，唔「Profitable」點樣應付長期發展？

點分「人血鏝頭」同「非人血鏝頭」
簡單來可以有以下兩點:
1: 不可以以支持運動為底，而令該物品價值大由提高：貨不對辦。為者是「人血鏝頭」
2: 貨品價值不乎，但會Support手足/捐錢。為者不是「人血鏝頭」

參與「黃色經濟圈」的重點應是經濟為底，再添上政治的考慮，再作發展。而非只向「政治表態」方向發展。

一間黃鋪關閉就會少了一間黃鋪。
一個支持「黃色經濟圈」的Employee因「黃色工作圈」不足以維持生活而退出，該黃色店鋪便會少了一個Labour force。
一個「黃色經濟圈」的投資者，若見到「黃色經濟圈」的投資/發展空間少而卻步，便會少了一個投資者。

「黃色經濟圈」不是「黃色義工圈」。鼓勵「黃色經濟圈」有投資潛力、賺錢能力，才能令「黃色經濟圈」長期維持同發展。

但同時：加入「黃色經濟圈」的公司都必須付合政治期望：不會奶共、不會以現時罪行來否決手足見工、公開支持民主運動、貨價對辦，甚至是優質的。

不要逼人表態、而且可以讓藍轉黃：希望各行各業都有「黃色經濟圈」的店鋪 - 也不應限於食界：所以「和你Eat」都必須進化。

Push

【第十柒期牆紙】起來，不願做奴隸的人們
TG
FB
投稿

其實有其他app是不只做餐廳。 Whatsgap 和 香港商店

我都有 我都係舉例
不過最初期咁多Apps同咁多Database
會搞到好亂 最好有個sync既database

認同 經濟圈要擴大 絕對唔可以要人做義工
有啲人人血饅頭前人血饅頭後完全唔俾人賺錢，只係情緒勒索緊黃店，大佬啊唔賺錢點做落去啊，蝕住做係浪漫咋

Btw人血饅頭受魯迅《藥》一文影響 都唔係話長毛創造出嚟

其實唔應該銃一，因為不小心處理會變成義士名單

咩野唔播榮光做background就唔係黃果啲 真係好心啦

咁做得database...

D所謂黃店, 叫佢唔用支那寶慘過要佢死

主流香港義士, 邊有人用支那寶

大方向唔可以錯
好多有改善空間 但係方向唔可以錯

當每個db的標準不同時，可以模糊立場，不是所有店也是走得那麼前

讚同

咁和你Eat啲database都有黃藍
冇理由因為咁而唔做
當然 你都可以話當一切都全面打壓 到時就另一回事

推

沈旭暉：

1.「甚或只是沒有每天播《榮光》而被評為「不夠黃」，理念支撐的品牌效應，也會崩潰。假如不以商業方式營運，連生存也成問題，談何經濟圈？」

2.「黃店不但不應排斥「藍客」，反而應該盡力賺他們的錢，聘請員工、消費時才選黃，這樣才能壯大「黃色經濟圈」」

3.「當運動膠著，分化成風，每一個有心人都有「唔夠黃」的一面，稍一不慎，淪為網絡批鬥場，就前功盡棄。」

4.「目前的「黃店」一方面希望脫離建制、大企業掌控，但另一方面，使用的工具、中介、貨幣、通訊，卻不得不完全依賴現有制度的一切，起碼在思想上，這是早晚要理順的。」

5.「不能是空想主義，需要高質專才加盟，但這些人大部份在大企業內「表藍內黃」，怎樣走下一步，涉及很具體的現實問題。」

真 特別係唔夠黃呢啲好空泛

所謂「黃店」都係幫趁「藍店」(支那寶)
而支那寶並唔係必不可少, 也不是無可替代
我也沒有聽過, 會有組織去和平勸告/遊說所謂「黃店」停用支那寶

你要將「黃店」標準咁低, 又咁任意,
真係你話OK就OK

我自己覺得呢, 根本就係D所謂黃既兒登仔, 本身都係用支那寶
但唔敢認而已

樓主講嘢方向正確 支持

其實要冇支那寶唔係咁簡單ga!! 佢哋都只係諗住有殺錯冇放過姐，既然人哋(電子支付終端公司)都一次過比晒呢D services 嚟。

自己唔用就算啦!!

要踢支那寶出市場，除非令到整電子支付嘅終端公司覺得冇價值啦。

利申 以前in過電子支付終端嘅香港公司

點樣一次過比晒？

支那寶係要逐間商戶去申請
傾RATE

你要成個抽起都唔係一時三刻做到
如果要收到咁Narrow
係咪所有中國製造既野都唔用先
就算唔係中國製造 咁入口中國原材料又計唔計？

不過又咁講既 最好緊係容易唔用既、又有替代既咪轉下佢/唔好用囉

你逐個位Point out冇意思
成個社會睇主流、風氣
更加唔係話黃就黃

冇意思架
唔用支付寶又會問你：點解background唔播榮光？
播埋榮光又會問你：點解有連儂牆？
有連儂牆又會問：點解冇請後生/手足？

唔應該再有唔夠黃呢種論述，如果一開始唔夠黃，但開始左就會依賴黃為生，就會愈黎愈黃

門檻太高，根本玩死同路人，我自己立場係，只要唔係藍就得，淺黃要鼓勵，深黃就更加要支持。

如果個風氣係黃既話
依照經濟原則 個市場就會愈來愈黃

何必係到Set up啲無謂既教條

推………黃店係要賺錢好正常

謝長毛創造「人血鏝頭」

無撚讀過中學架咩長毛創造人血饅頭

黃色義工圈其實都ok
black bloc探吓公公婆婆送吓野慰問

支持藍轉黃

點可以唔表揚長毛既供獻

呢啲係另一個話題 唔係係呢到討論既範圍

有冇諗過
當全世界都藍扮黃果既時候
就會變返正常冇顏色架wo
而且藍扮黃果d 賺到錢都唔會拎出黎架啦

藍扮黃做黃既野佢都係黃
咁佢要供獻比黃呢邊都冇計架
直到佢自爆咪踢走佢
同遊行既Assumption一樣
係人都知有臥底 但係唔好下下捉鬼咁解

當全部都變晒黃就更加好
咁就會係黃既顏色冇藍
你諗下果陣時有邊個敢貼民建聯選舉海報？

當我地個Base夠大 就係佢地怕我地唔受佢玩

愈多藍轉黃我愈支持

唔應該要求太高，
唔等同完全無要求。
最基本要求都要有，
做戲點都要做全套。

咁到時地產佬加租咪一樣死
根本冇人夠領展鬥

係 我同意
所以佢要做戲咪睇到台戲囉

咁好多黃色店本身好多都唔係領展
呢個係本身已經有既問題來

黃色經濟圏？
捐左錢未？提供優惠俾手足未？
冇實質貢獻咪叫自己黃呀

係，黃色代表理念

反壟斷、去中心、減少對政府依賴

幫手like 黃色經濟圈支付工具

pish

push

咁又唔係， 真係好多人為左支付寶既著數用佢買野

都係果句啦 一樣又一樣

推 我地唔係紅衛兵

岩

PUSH

一定要幫襯黃

繼續講「人血饅頭」呢個term，「黃色經濟圈」一定壽終正寢……求下各位唔好喺呢件事上企道德高地，盡量吸納所有非藍非紅人士

手足都要食飯
長遠計要佢地賺到錢先生存到

十分認同

從來係道德高地上批評人係好簡單

人血饅頭係魯迅形容為人要食左粒饅頭先醫到病，即係話，所有革命成功既人都係食住人血饅頭。

民主派區選贏全部都係人血饅頭，依個係我地既犧牲換番黎，係光榮。

食人血饅頭唔一定係錯，要犧牲先會有成功，無付出點會有收穫？唔好俾長毛偷換概念。

whatsgap 好野
即刻課左8蚊

因為有班只從表面睇既無腦份子教條主義，一定要滿足左佢地既標準先叫黃，唔係就要屌死為止。

心裡容納唔到藍變黃，不能求存同異，過份堅持成專制獨裁。

魯迅係嘲笑中國人迷信，
仲信食人血，先可以治病。
同今日意思有好大分別。

所以咪話俾長毛用錯左

所以點解係長毛創造左人血鏝頭囉

你諗下邊個仲會記得魯迅？

有啲一個月洩幾萬 有幾多個幾萬比啲一般人洩
個個都係誠哥咩

新文化運動成team人反舊制禁出名但都少人講，內容太過文字化。而家個㩒ig睇片睇圖，百幾二百字都叫字海無耐性睇，魯迅俾人忘記都好合理。

其實D人要搞浪漫黃金圈，咪由得佢鑽牛角尖

反正一出黄金圈同黄色圈，黄金圈99%會收皮。無商戶會揀個高標準去入

黃色經濟圈嘅食店商店，要識得商業之道，擴展規模，先可以滿足龐大嘅黃絲市場

其實同我地要反共一樣道理，人地玩開政治，但係我地逃避同佢玩政治，覺得唔夠佢玩，先會陷入瓶頸。

所以佢係黃色經濟圈 唔係黃色政治圈

新意思蓋過舊意義姐 唔關多唔多字事既

up

都啱，舊詞新解。

認同！如果成功真係做到香港獨立。
其實再進一步我認為要攪民團，因為香港人已經不相信香港警察狗，藍絲成日話咁你比人恰都要搵差佬架啦。
因為d 人覺得冇選擇，如果我地成立到一間保安公司，市民除左打999 之外可以搵佢地，咁就班狗真係成為垃圾。
純粹我諗下，實際操作點做唔識。

本身每間舖頭都有自己嘅性格
唔係間間舖都適合大大聲播榮光/做文宣
支持運動明明有無數咁多方法
點解會單靠呢d咁表面嘅野去判斷夠唔夠黃？

有舖頭做文宣
有舖頭罷工
有舖頭捐錢
有舖頭做休息站
有舖頭員工上前線
有舖頭老細做家長
有舖頭做倉收埋gear
有舖頭請手足
等等

有好多個其實都係應該要低調嘅行動
做左都冇得大鑼大鼓俾人知自己黃到金
咁係咪代表唔配有懲罰？

仲有嗰d嗌黃店俾優惠手足嘅人
做乜要係自己人身上攞著數
要黃店生存到先可以持續黃色經濟圈架大佬
黃店要賺錢呀宜家

好中
其中一個就唔好話人地邊日無罷工
罷工真係有成本架
黃唔哂都好過藍呀

太極端邊到都死

夠竟啲人係想substain 定出氣
定拎著數都難分

樓主心水清

想速剪頭髮 都想搵黃店 但冇LIST冇人知

香港金總終於接受網上會員申請啦

好文

唔好再濫用人血饅頭依幾隻字

其實以財力燒山有能力做大佢

黃色唔係問題

但係如果本身食物已經垃圾級 又賣到貴一貴 就幾黃都會照屌

推吓

同意

其實唔完全用錯
《藥》入面出左話當時嘅人迷信人血饅頭可以醫肺癆之外
仲有話村民用義士被行刑處斬嘅鮮血嚟整人血饅頭幫自己醫肺癆
用義士鮮血嚟益自己
同原文意思都係相關

但最尾食果個都死左
其實真係唔係長毛果隻解法
不過依家用慣左, 改唔番

呢個真 咁係經濟原則 而非政治考慮

小有小做 大有大做

啱

［警世]黃店心聲：好多鋪頭都好努力咁去迎黃色嘅‘底線’，希望黃色消費者都可以有禮貌，互相尊重同體諒

有黃店揀我寧願比貴d

唔好走極端係好重要

好梗眼

饅

仲有黃色經濟圈唔包括中立商店

【黃色經濟圈】無需分級，加評分同推薦就得

我都唔覺得要分級 市場會做架喇